\newpage

\subsection{Библиотека Азеро и Свиерстры}

Библиотека Азеро и Свиерстры\footnote{
В данном тексте, с целью не усложнять восприятие текста читателем, изменены обозначения комбинаторов библиотеки Свиерстры на обозначения, подобные тем, что были уже рассмотрены в библиотеке Хьюза. Семантика комбинаторов описана без изменений, согласно оригинальной статье и соответствующей библиотеке.
}, описанная в \cite{swierstra}, отличается от предыдущих библиотек тем, что дает возможность явным образом задать несколько несвязанных вариантов раскладки документа. В этой библиотеке есть комбинатор “\lstinline[language=Haskell]{<|>}”:

% \inputminted{haskell}{codes/chooseSw.hs}
\lstinputlisting[language=Haskell]{codes/chooseSw.hs}

Этот комбинатор берет два документа и создает новый, который при раскладке может стать первым или вторым, в зависимости от того, какой из документов раскладывается оптимальней. \textit{Оптимальной} раскладкой для документа считается раскладка, удовлетворяющая ограничению на ширину документа и имеющая минимальную высоту.

Наличие комбинатора “\lstinline[language=Haskell]{<|>}” сразу же решает проблему со скобкой, которая была поднята в обзоре библиотеки Хьюза (см. рис.~\ref{fig:bracketSwierstra}).\footnote{
	В примере используется функция “\lstinline[language=Haskell]{element_h1}”. Эта функция выбирает из вариантов раскладки документа те, которые имеют высоту 1.
}

\begin{figure}[h!]
	% \inputminted{haskell}{codes/bracketSwierstra.hs}
	\lstinputlisting[language=Haskell]{codes/bracketSwierstra.hs}
	\caption{Принтер конструкции “\lstinline{write}”, удовлетворяющий примеру с рис.~\ref{fig:lGoodWriteEx}}
	\label{fig:bracketSwierstra}
\end{figure}

Библиотека Азеро и Свиерстры обладает самым богатым набором комбинаторов и, благодаря оператору “\lstinline[language=Haskell]{<|>}”, позволяет выразить практически любые принтеры. Но, также как остальные рассмотренные библиотеки, не дает механизмов для простого и наглядного задания принтеров.